<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
<string name="app_name">Materiais de Construcao Discursiva</string>
<string name="q0">[Rochas] São definidos como todo e qualquer material utilizado na construção de uma edificação, desde a locação e infraestrutura da obra até a fase de acabamento, passando desde um simples prego até o mais conhecido, como o cimento.</string>
<string name="q0a">Resp.: Materiais de construção</string>
<string name="q1">[Rochas] Cite duas aplicações para a rocha metamórfica (PB e R).</string>
<string name="q1a">Resp.: pedra britada e revestimento</string>
<string name="q2">[Rochas] Qual é a rocha que tem origem da litificação de sedimentos?</string>
<string name="q2a">Resp.: Rochas sedimentares</string>
<string name="q3">[Rochas] Qual é o tipo de rocha magmática (ou ígnea) que são resultantes do resfriamento do magma em contato com outras rochas?</string>
<string name="q3a">Resp.: rochas intrusivas</string>
<string name="q4">[Rochas] Quais as propriedades das rochas sedimentares? (BRM, BRA e AP)</string>
<string name="q4a">Resp.: Baixa resistência mecânica, Baixa resistência a abrasão e alta porosidade</string>
<string name="q5">[Rochas] Como são classificadas as rochas?</string>
<string name="q5a">Resp.: Sedimentares, Magmáticas e Metamórfica</string>
<string name="q6">[Rochas] Cite dois tipos de rochas sedimentares. (A e C)</string>
<string name="q6a">Resp.: Arenito, Calcário</string>
<string name="q7">[Rochas] Qual é o tipo de rocha que possui alta resistência mecânica e estética apreciada?</string>
<string name="q7a">Resp.: Rochas magmáticas</string>
<string name="q8">[Rochas] Qual a origem da rocha magmática?</string>
<string name="q8a">Resp.: Magma arrefecido</string>
<string name="q9">[Rochas] Quais são as aplicações das rochas sedimentares? (C, G e R)</string>
<string name="q9a">Resp.: Clínquer, Gesso, Revestimento</string>
<string name="q10">[Rochas] Qual é o tipo de rocha que tem sua origem proveniente de processos termodinâmicos sobre rochas pré-existentes (temperatura + pressão)?</string>
<string name="q10a">Resp.: Rochas metamórficas</string>
<string name="q11">[Rochas] Qual é o tipo de rocha magmática (ou ígnea) que são resultantes do resfriamento das lavas em contato com a atmosfera?</string>
<string name="q11a">Resp.: Rochas extrusivas</string>
<string name="q12">[Rochas] Cite uma propriedade das rochas metamórficas.</string>
<string name="q12a">Resp.: Planos de xistosidade</string>
<string name="q13">[Rochas] Granito e Basalto são exemplos de qual tipo de rocha?</string>
<string name="q13a">Resp.: Rochas magmáticas</string>
<string name="q14">[Rochas] Cite algumas aplicações da rocha magmática (CER)</string>
<string name="q14a">Resp.: Calçadas, escadarias, revestimento</string>
<string name="q15">[Rochas] Cite dois tipos de rocha metamórfica. (M, G)</string>
<string name="q15a">Resp.: Mármore, Gnaisse</string>
<string name="q16">[Solos] Como são classificados os solos? (Arg, S, Ar, P).</string>
<string name="q16a">Resp.: argila, silte, areia, pedregulho.</string>
<string name="q17">[Solos] Cite as propriedades do solo arenoso. (BC, APo, APe)</string>
<string name="q17a">Resp.: baixa compressibilidade, alta porosidade, alta permeabilidade</string>
<string name="q18">[Solos] Cite algumas propriedades dos solos siltosos. (GI, BP, BR (seco), AE)</string>
<string name="q18a">Resp.: grãos intermediários, baixa plasticidade, baixa resistência, altamente erodível.</string>
<string name="q19">[Solos] Qual é o tipo de solo que tem sua origem proveniente de rochas sedimentares, magmáticas ou sedimentos?</string>
<string name="q19a">Resp.: solos arginosos</string>
<string name="q20">[Solos] Qual é o tipo de solo que tem sua origem proveniente de rochas sedimentares, magmática ou sedimentos e como exemplo podemos citar desertos?</string>
<string name="q20a">Resp.: solo arenoso</string>
<string name="q21">[Solos] Cite algumas propriedades dos solos arginosos. (GP (&lt;0,002mm), AP, AC, BP)</string>
<string name="q21a">Resp.: grãos pequenos, alta plasticidade, alta compressibilidade, baixa permeabilidade</string>
<string name="q22">[Solos] Cite algumas aplicações para solos. (C, F, AMC, AMA)</string>
<string name="q22a">Resp.: cerâmica, fundações, agregado médio para concreto, agregado médio para argamassa.</string>
<string name="q23">[Solos] Cite dois tipos de solos arginosos. (TR e M)</string>
<string name="q23a">Resp.: terra roxa, massapê</string>
<string name="q24">[Solos] Cite alguma aplicação para solos arginosos. (CTM)</string>
<string name="q24a">Resp.: casa de taipa de mão</string>
<string name="q25">[Solos] Qual é o tipo de solo que tem sua origem proveniente de rochas (feldspato, mica e quartzo) ou sedimentos?</string>
<string name="q25a">Resp.: solos siltosos</string>
<string name="q26">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais encontrados na natureza e não exigem tratamentos especiais para poderem ser usados?</string>
<string name="q26a">Resp.: Naturais</string>
<string name="q27">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais de construção obtidos por processos industriais?</string>
<string name="q27a">Resp.: artificiais</string>
<string name="q28">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais de construção obtidos pela combinação de materiais naturais e artificias?</string>
<string name="q28a">Resp.: combinados</string>
<string name="q29">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de materiais de construção de origem combinada. (A, C)</string>
<string name="q29a">Resp.: argamassa, concreto</string>
<string name="q30">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de materiais de construção de origem artificiais. (Ti, Te)</string>
<string name="q30a">Resp.: tijolos, telhas</string>
<string name="q31">[Materiais de Construção] Dê 3 exemplos de materiais de construção de origem natural? (A, M, P)</string>
<string name="q31a">Resp.: areia, madeira, pedra</string>
<string name="q32">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de material de construção que possuem a função de vedação? (t, v)</string>
<string name="q32a">Resp.: tijolo, vidro </string>
<string name="q33">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de materiais de construção que possuem a função de proteção? (t, v)</string>
<string name="q33a">Resp.: tintas, vernizes</string>
<string name="q34">[Materiais de Construção] Dê três exemplos de materiais de construção que possuem a função estrutural? (a, c, m)</string>
<string name="q34a">Resp.: aço, concreto, madeira</string>
<string name="q35">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais que são aplicados isoladamente?</string>
<string name="q35a">Resp.: simples ou básicos</string>
<string name="q36">[Materiais de Construção] Dê 2 exemplos de materiais classificados como simples ou básicos.</string>
<string name="q36a">Resp.: telha, tijolo</string>
<string name="q37">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais que são empregados conjuntamente?</string>
<string name="q37a">Resp.: produzidos ou compostos</string>
<string name="q38">[Materiais de Construção] Dê 2 exemplos de materiais classificados como produzidos ou compostos.</string>
<string name="q38a">Resp.: concreto, argamassa.</string>
<string name="q39">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como lamelar.</string>
<string name="q39a">Resp.: argila</string>
<string name="q40">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como fibrosa. (A, M)</string>
<string name="q40a">Resp.: amianto, madeira</string>
<string name="q41">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como vítrea.</string>
<string name="q41a">Resp.: vidro</string>
<string name="q42">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como cristalina.</string>
<string name="q42a">Resp.: metais</string>
<string name="q43">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como agregados complexos.</string>
<string name="q43a">Resp.: concreto</string>
<string name="q44">[Materiais de Construção] Em função da quantidade de ferro que contêm, os materiais metálicos podem ser classificados como:</string>
<string name="q44a">Resp.: ferrosos, não ferrosos</string>
<string name="q45">[Materiais de Construção] Dê exemplo de materiais metálicos ferrosos.</string>
<string name="q45a">Resp.: ferro fundido, aço</string>
<string name="q46">[Materiais de Construção] Dê exemplo de materiais não ferrosos.</string>
<string name="q46a">Resp.: alumínio, cobre, zinco, titânio, níquel</string>
<string name="q47">[Materiais de Construção] Das propriedades físicas dos materiais qual é aquele que é a relação entre massa e volume de um material?</string>
<string name="q47a">Resp.: Densidade</string>
<string name="q48">[Materiais de Construção] Qual é o tipo de densidade a qual desconta-se o volume dos vazios do material?</string>
<string name="q48a">Resp.: densidade real, massa específica</string>
<string name="q49">[Materiais de Construção] Qual é o tipo de densidade a qual considera-se o volume total, isto é, sólidos e poros?</string>
<string name="q49a">Resp.: densidade aparente, massa unitária</string>
<string name="q50">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade física que a materia tem ao não ser contínua, havendo espaços entre as massas. Sendo o seu valor definido como a relação entre o volume de vazios e o volume total do material?</string>
<string name="q50a">Resp.: porosidade</string>
<string name="q51">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade física que tem a capacidade de um material absorver fluídos sem se desintegrar, propriedade tal diretamente relacionada à durabilidade do material?</string>
<string name="q51a">Resp.: permeabilidade</string>
<string name="q52">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade física pelo qual um material retém água nos poros e condutos capilares, sempre regido por diferenças de pressão ou de concentração de substâncias em diferentes meios?</string>
<string name="q52a">Resp.: absorção</string>
<string name="q53">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que o material tem que é capaz de suportar  cargas sem se romper ou sem apresentar  excessiva  deformação  plástica, sendo  medida  como  força  suportada  por  área  de seção transversal do material?</string>
<string name="q53a">Resp.: Resistência</string>
<string name="q54">[Materiais de Construção] Essa força em materiais agem da mesma maneira que a ligação atômica, forçando os átomos a se aproximarem, e esta ação, em geral,  não  causa  a  ruptura.  Entretanto,  induz  a  esforços  de cisalhamento, e a deformações que conduzem a esforços de tração por efeito do coeficiente de Poisson. Dependendo do tipo de material, da forma e tamanho do corpo-de-prova e da forma de carregamento, essa força pode causar ruptura por cisalhamento ou por tração, ou mesmo pela combinação dos dois. Que força é essa?</string>
<string name="q54a">Resp.: compressão</string>
<string name="q55">[Materiais de Construção] O ensaio de _________, geralmente, apresenta problemas práticos pela dificuldade de obtenção de um sistema de garras eficiente, que não permita o deslocamento do corpo de prova e nem o rompimento do mesmo por pressão das  mesmas.  Portanto, frequentemente,  realizam-se  ensaios  de  resistência  à _________ por compressão diametral ou por flexão. Na construção civil, os esforços de _________ são geralmente observados durante a flexão de elementos estruturais. Que força é essa?</string>
<string name="q55a">Resp.: tração</string>
<string name="q56">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que possibilita a alteração de volume ou de extensão de um corpo de prova, quando submetido a esforços mecânicos, é medida por meio de extensômetros elétricos ou dinâmicos, posicionados sobre a superfície do material durante ensaios de resistência a esforços mecânicos. </string>
<string name="q56a">Resp.: deformação</string>
<string name="q57">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que dá capacidade a um material resistir a deformação quando submetido a tensão? É medida pelo módulo de elasticidade, que é a relação entre a tensão aplicada no componente e a deformação resultante desta tensão. O módulo de elasticidade pode  ser  obtido  graficamente  através  da  inclinação  do  gráfico  “tensão  x deformação” em materiais elásticos. </string>
<string name="q57a">Resp.: rigidez</string>
<string name="q58">[Materiais de Construção] Essa propriedade mecânica é a tendência que os  corpos apresentam de retornar à forma primitiva pós a aplicação de um esforço. </string>
<string name="q58a">Resp.: elasticidade</string>
<string name="q59">[Materiais de Construção] Essa propriedade mecânica é a resistência  que  o  material  opõe  ao  choque  ou  percurssão,  ou  seja,  a capacidade de absorver energias na forma de impactos. (carregamentos instantâneos). Qual propriedade é essa?</string>
<string name="q59a">Resp.: tenacidade</string>
<string name="q60">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que dá resistência aos corpos opondo-se a serem riscados ou entalhados?</string>
<string name="q60a">Resp.: dureza</string>
<string name="q61">[Materiais de Construção] Essa propriedade mecânica é a capacidade de uma superfície resistir ao desgaste devido ao  atrito com objetos ou materiais em movimento.  </string>
<string name="q61a">Resp.: resistência à abrasão</string>
<string name="q62">[Agregados] Esses materiais são granulares geralmente inertes, sem tamanho  e forma definidos, que  compõem argamassas e concretos. Possuem nítida influência não apenas na resistência mecânica, mas também, na durabilidade e no desempenho estrutural de concretos. </string>
<string name="q62a">Resp.: agregados</string>
<string name="q63">[Agregados] Esses agregados passam  pela  peneira  ABNT  #  4  (peneira  de  malha quadrada com abertura nominal de 4,8 mm) e ficam retidos  na peneira  ABNT # 200 (malha com abertura nominal de 0,075 mm). </string>
<string name="q63a">Resp.: miúdo</string>
<string name="q64">[Agregados] Esses agregados passam pela peneira ABNT com abertura nominal de 152 mm e ficam retidos na peneira ABNT # 4 (abertura de 4,8 mm). </string>
<string name="q64a">Resp.: graúdo</string>
<string name="q65">[Agregados] Massas unitárias de agregados de até 1000 kg/m^3 são consideradas _________</string>
<string name="q65a">Resp.: leves</string>
<string name="q66">[Agregados] Massas unitárias de agregados de 1000 a 2000 kg/m^3 são consideradas _________</string>
<string name="q66a">Resp.: médios</string>
<string name="q67">[Agregados] Massas unitárias de agregados acima de 2000 kg/m^3 são consideradas _________</string>
<string name="q67a">Resp.: pesados</string>
<string name="q68">[Agregados] Esse agregado é originário de rios, cavas (depósitos em fundos de vales cobertos por capa de solo), praias e dunas, sendo que o das praias não devem ser usadas no preparo de concreto armados por causa de seu teor de cloreto de sódio.</string>
<string name="q68a">Resp.: areia</string>
<string name="q69">[Agregados] Esse agregado é originário de leitos de rios e córregos. São sedimento fluvial de rocha ígnea, inconsolidado, formado de grãos de diâmetro em geral superior a 5 mm, podendo os grãos maiores alcançar diâmetros superiores a cerca de 100 mm.  </string>
<string name="q69a">Resp.: seixo rolado ou pedregulho</string>
<string name="q70">[Agregados] Agregado obtido a partir de rochas compactas que ocorrem em jazidas, pelo  processo  industrial  da  cominuição  (fragmentação)  controlada  da rocha maciça.</string>
<string name="q70a">Resp.: pedra britada</string>
<string name="q71">[Agregados] Agregado obtido dos finos resultantes da produção da brita, dos quais se retira a fração inferior a 0,15 mm. - Sua graduação granulométrica vai de 0,15 mm a 4,8 mm. -  Apresenta  absorção  maior  em  relação  à  areia  natural  (grande quantidade de material pulverulento). </string>
<string name="q71a">Resp.: areia britada ou areia artificial</string>
<string name="q72">[Agregados] Agregado de graduação 0,005/0,075mm. - Seus grãos são da mesma ordem de grandeza dos grãos de cimento e passam na peneira 200 (0,075 mm).  - É também de chamado de pó de pedra. -  Utilizado  na  preparação  de  concretos  (para  preencher  vazios)  e argamassas betuminosas (para evitar flexibilidade excessiva), e como adição a cimentos. </string>
<string name="q72a">Resp.: filler ou filer</string>
<string name="q73">[Agregados] Qual é o agregado britado no estado em que se encontra à saída do britador, sem nenhuma separação granulométrica? (BC)</string>
<string name="q73a">Resp.: bica corrida</string>
<string name="q74">[Agregados] Qual é o agregado constituído do material que passa no britador primário e é retido na peneira de 76 mm? É a fração acima de 76 mm da bica corrida primária. (R ou PM)</string>
<string name="q74a">Resp.: rachão ou pedra de mão</string>
<string name="q75">[Agregados] Qual é o agregado  granular,  de  grãos  em  geral  friáveis  (que  se  partem  com facilidade)? Pode conter uma parcela de solo. </string>
<string name="q75a">Resp.: restolho</string>
<string name="q76">[Agregados] Material  originário  a  partir  da  piroexpansão  de  argilas  especiais (aquecimento acima de 1000ºC, levando à formação de gases internos). - Utilizadas como agregado leve para concretos (com resistência de até 30MPa), e na fabricação de blocos e painéis pré-moldados, prestando-se bem como isolantes térmicos ou acústicos. (AE)</string>
<string name="q76a">Resp.: argila expandida</string>
<string name="q77">[Agregados] Sub-produto resultante da produção de ferro-gusa em alto-fornos de indústrias siderúrgicas, e resfriado gradativamente. -  Utilizado  como  agregado  em  concretos  leves  e  em  peças  isolantes térmicas e acústicas. - Se o resfriamento do sub-produto por feito bruscamente, forma-se a escória  de  alto-forno  granulada  que,  pela  desorganização  de  suas moléculas,  torna-se  extremamente  reativa  e  é  utilizada  como  adição mineral a cimentos. (EAFE)</string>
<string name="q77a">Resp.: escória de alto-forno expandida</string>
<string name="q78">[Agregados] Qual a resistência do granito (em MPa) a compressão?</string>
<string name="q78a">Resp.: 180</string>
<string name="q79">[Agregados] Qual a resistência do micaxisto (em MPa) a compressão?</string>
<string name="q79a">Resp.: 85</string>
<string name="q80">[Agregados] Qual a resistência do calcário (em MPa) a compressão?</string>
<string name="q80a">Resp.: 190</string>
<string name="q81">[Agregados] Qual a resistência do granulito (em MPa) a compressão?</string>
<string name="q81a">Resp.: 200</string>
<string name="q82">[Agregados] Qual é a norma NBR ensaio realizado na máquina de abrasão “Los Angeles”  que  estabelece  características  da  máquina  e  das cargas de agregado e esferas de ferro, tempo de giro, etc.</string>
<string name="q82a">Resp.: 6465</string>
<string name="q83">[Agregados] O teste de durabilidade de algum agregado consiste em submeter o agregado à ação de uma solução de sulfato de magnésio, determinando-se a perda de peso após 5 ciclos de imersão por 20 horas, seguidas de 4 horas de secagem em estufa a 105°C (NBR). Qual é a perda máxima admissível para agregado miúdo (em porcentagem)?</string>
<string name="q83a">Resp.: 15</string>
<string name="q84">[Agregados] O teste de durabilidade de algum agregado consiste em submeter o agregado à ação de uma solução de sulfato de magnésio, determinando-se a perda de peso após 5 ciclos de imersão por 20 horas, seguidas de 4 horas de secagem em estufa a 105°C (NBR). Qual é a perda máxima admissível para agregado graúdo (em porcentagem)?</string>
<string name="q84a">Resp.: 18</string>
<string name="q85">[amostragem de agregados] Qual é a norma de amostragem de agregados elaborada pelo comitê brasileiro da AMN em substituição à norma ABNT NBR 7216:1987?</string>
<string name="q85a">Resp.: NM 26:2009</string>
<string name="q86">[amostragem de agregados] Qual é a norma de redução da amostra de campo para ensaios de laboratório para agregados?</string>
<string name="q86a">Resp.: NM 27:2000</string>
<string name="q87">[amostragem de agregados] Como é definido a porção representativa de um lote de agregados, coletada nas condições prescritas na norma, seja na fonte de produção, armazenamento ou transporte, formada reunindo-se várias amostras parciais em número suficiente para os ensaios de laboratório?</string>
<string name="q87a">Resp.: amostra de campo</string>
<string name="q88">[amostragem de agregados] Como é definida a quantidade definida de agregado produzido, armazenado ou transportado sob condições presumidamente uniformes, sendo que sua dimensão não deve ultrapassar a 300 m^3 de agregados de mesma origem ou, nos processos contínuos, a quantidade corresponde a 12 h ininterruptas de produção?</string>
<string name="q88a">Resp.: lote de agregado</string>
<string name="q89">[amostragem de agregados] Como é definida a parcela de agregado obtida de uma só vez do lote, em um determinado tempo ou local, obedecendo a um plano de amostragem?</string>
<string name="q89a">Resp.: amostra parcial</string>
<string name="q90">[amostragem de agregados] Como é definida a porção obtida por redução da amostra de campo, conforme a NM 27, utilizada em ensaios de laboratório?</string>
<string name="q90a">Resp.: amostra de ensaio</string>

</resources>
