<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
    <string name="app_name">DAv2</string>
    <string name="q0">[Ato Administrativo] Qual das alternativas abaixo possuem todas as caracteristicas de um ato administrativo?</string>
<string name="q0a"> não produz efeito jurídico, unilateral, direito público</string>
<string name="q0b"> não produz efeito jurídico, bilateral, direito público</string>
<string name="q0c"> produz efeito jurídico, unilateral, direito público</string>
<string name="q0d"> produz efeito jurídico, bilateral, direito privado</string>
<string name="q0e"> produz efeito jurídico, unilateral, direito privado</string>
<string name="q1">[Ato Administrativo]A nomeação ou demissão de um servidor é um ato administrativo?</string>
<string name="q1a"> Sim</string>
<string name="q1b"> Não</string>
<string name="q1c"></string>
<string name="q1d"></string>
<string name="q1e"></string>
<string name="q2">[Ato Administrativo]O ato de contrução de uma praça ou de limpeza urbana é um ato administrativo?</string>
<string name="q2a"> Sim</string>
<string name="q2b"> Não</string>
<string name="q2c"></string>
<string name="q2d"></string>
<string name="q2e"></string>
<string name="q3">[Ato Administrativo]A desapropriação de um imóvel ou na concessão de licença de funcionamento de um estabelecimento comercial, é um ato administrativo?</string>
<string name="q3a"> Sim</string>
<string name="q3b"> Não</string>
<string name="q3c"></string>
<string name="q3d"></string>
<string name="q3e"></string>
<string name="q4">[Ato Administrativo]O contrato de compra de um imóvel particular, em que há negociação e concordância do vendedor, representa um ato administrativo?</string>
<string name="q4a"> Sim</string>
<string name="q4b"> Não</string>
<string name="q4c"></string>
<string name="q4d"></string>
<string name="q4e"></string>
<string name="q5">[Ato Administrativo]Verifique se o seguinte ato configura um ato administrativo:\nO ato de autorização de uso de um imóvel público por um particular. No qual a Administração poderá autorizar o uso se for de seu interesse, podendo desfazer essa autorização unilateralmente a qualquer instante.</string>
<string name="q5a"> Sim</string>
<string name="q5b"> Não</string>
<string name="q5c"></string>
<string name="q5d"></string>
<string name="q5e"></string>
<string name="q6">[Ato Administrativo]Verifique se o seguinte ato configura um ato administrativo:\nO ato de doação de um bem público a um particular, instituto de direito privado que é regido na forma do Código Civil, sendo que a Administração, como qualquer outro doador, não poderá posteriormente, em regra, desfazer a doação feita.</string>
<string name="q6a">Sim</string>
<string name="q6b">Não</string>
<string name="q6c"></string>
<string name="q6d"></string>
<string name="q6e"></string>
<string name="q7">[Ato Administrativo]Complete a sentença: Os atos praticados pela Administração que não produzem efeitos jurídicos devem ser chamados simplesmente de ____________ ou de ____________.</string>
<string name="q7a"> atos administrativo, fatos jurídicos</string>
<string name="q7b"> atos administrativo, fatos administrativos</string>
<string name="q7c"> atos da Administração, fatos jurídicos</string>
<string name="q7d"> atos da Administração, fatos administrativos</string>
<string name="q7e"> atos da Administração, fatos da jurisdição</string>
<string name="q8">[Ato Administrativo]Verifique se o seguinte ato configura um ato administrativo:\nAtos materiais, tais o ministério de uma aula, uma operação cirúrgica realizada por médico no exercício de sua atividade como funcionário, a pavimentação de uma rua.</string>
<string name="q8a"> Sim</string>
<string name="q8b"> Não</string>
<string name="q8c"></string>
<string name="q8d"></string>
<string name="q8e"></string>
<string name="q9">[Ato Administrativo]Verifique se o seguinte ato configura um ato administrativo:\nAtos regidos pelo Direito Privado.</string>
<string name="q9a"> Sim</string>
<string name="q9b"> Não</string>
<string name="q9c"></string>
<string name="q9d"></string>
<string name="q9e"></string>
<string name="q10">[Ato Administrativo]Verifique se o seguinte ato configura um ato administrativo:\nA morte de um servidor público, gerando como consequência o direito à pensão para seus dependentes.</string>
<string name="q10a"> Sim</string>
<string name="q10b"> Não</string>
<string name="q10c"></string>
<string name="q10d"></string>
<string name="q10e"></string>
<string name="q11">[Ato Administrativo]ANAC nível superior – 2012 – Cespe/UnB - Marque Certo ou Errado: Um ato administrativo pode surgir mediante a manifestação bilateral de vontade.</string>
<string name="q11a"> Certo</string>
<string name="q11b"> Errado</string>
<string name="q11c"></string>
<string name="q11d"></string>
<string name="q11e"></string>
<string name="q12">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado: Não são atos administrativos os atos do Estado em suas funções legislativa e jurisdicional, consistentes no ato legislativo (lei) e no ato jurisdicional (sentenç.</string>
<string name="q12a"> Certo</string>
<string name="q12b"> Errado</string>
<string name="q12c"></string>
<string name="q12d"></string>
<string name="q12e"></string>
<string name="q13">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado: são atos administrativos os atos políticos, tais como o encaminhamento de projeto de lei, sanção e veto</string>
<string name="q13a"> Certo</string>
<string name="q13b"> Errado</string>
<string name="q13c"></string>
<string name="q13d"></string>
<string name="q13e"></string>
<string name="q14">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado: a função administrativa é exercida por todos os Poderes; assim, será ato administrativo, por exemplo, o ato de nomeação de um servidor pelo Poder Legislativo ou Judiciário.</string>
<string name="q14a"> Certo</string>
<string name="q14b"> Errado</string>
<string name="q14c"></string>
<string name="q14d"></string>
<string name="q14e"></string>
<string name="q15">[Ato Administrativo] TÉCNICO/ANAC – 2016 – Esaf - Analise as afirmativas abaixo, classificando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F) para, ao final, assinalar a opção que contenha a sequência correta.\n(…)\n(  ) Os atos políticos não estão sujeitos à teoria geral dos atos administrativos.</string>
<string name="q15a"> V</string>
<string name="q15b"> F</string>
<string name="q15c"></string>
<string name="q15d"></string>
<string name="q15e"></string>
<string name="q16">[Ato Administrativo] Os ____________ do ato administrativo são as peculiaridades que o distinguem de outros tipos de atos, sobretudo dos atos de direito privado. </string>
<string name="q16a"> atributos ou características</string>
<string name="q16b"> requisitos</string>
<string name="q16c"></string>
<string name="q16d"></string>
<string name="q16e"></string>
<string name="q17">[Ato Administrativo] Quais são os atributos dos atos administrativos? </string>
<string name="q17a"> presunção de legitimidade, a competência, a autoexecutoriedade e a finalidade</string>
<string name="q17b"> presunção de legalidade, a imperatividade, a autoexecutoriedade e a tipicidade</string>
<string name="q17c"> presunção de legitimidade, a imperatividade, a autoexecutoriedade e a tipicidade</string>
<string name="q17d"> presunção de legalidade, a competência, a autoexecutoriedade e a finalidade</string>
<string name="q17e"> presunção de legitimidade, a imperatividade, a autoexecutoriedade e a tipicidade</string>
<string name="q18">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado: Em relação às características da maioria dos atos administrativos, podem haver atos que não possuam algumas dessas características.</string>
<string name="q18a"> Certo</string>
<string name="q18b"> Errado</string>
<string name="q18c"></string>
<string name="q18d"></string>
<string name="q18e"></string>
<string name="q19">[Ato Administrativo] Dos atributos abaixo, de qual deles a seguinte sentença está falando?\n"Significa dizer que todo ato administrativo é presumidamente legítimo, no sentido de ter sido editado conforme o ordenamento jurídico vigente, presunção essa tida como relativa, ou juris tantum, uma vez que poderá ser provado em juízo, ou mesmo administrativamente, que o ato administrativo é ilegal ou inconstitucional. Enquanto não reconhecida a ilegalidade do ato, deverá o mesmo ser obedecido e cumprido por todos, cabendo à parte interessada demonstrar a ilegitimidade do ato."</string>
<string name="q19a"> competência</string>
<string name="q19b"> Presunção de legitimidade</string>
<string name="q19c"> autoexecutoriedade</string>
<string name="q19d"> finalidade</string>
<string name="q19e"> tipicidade</string>
<string name="q20">[Ato Administrativo] Dos atributos abaixo, de qual deles a seguinte sentença está falando?\n"Os atos administrativos são obrigatórios, imperativos, devendo ser obedecidos pelo administrado ainda que de forma contrária aos seus interesses ou sua concordância. Nem todos os atos são imperativos, vez que vários deles são editados pela Administração a partir de solicitação de terceiros, assim; uma licença para construção, emitida após o pedido do interessado, não é uma ordem para construir, não possuindo ____________. Serão imperativos os atos de império, tais como a desapropriação, a exoneração de ofício, a demissão."</string>
<string name="q20a"> presunção de legitimidade</string>
<string name="q20b"> imperatividade</string>
<string name="q20c"> finalidade</string>
<string name="q20d"> tipicidade</string>
<string name="q20e"> autoexecutoriedade</string>
<string name="q21">[Ato Administrativo] Complete a sentença: \n"Os termos presunção de legalidade e presunção de legitimidade têm sido utilizados de forma indistinta por alguns doutrinadores, embora a doutrina mais atual reconheça diferenças entre elas. Enquanto a ____________ está ligada à conformação do ato com a lei, a ____________ tem sentido mais amplo, alcançando critérios mais subjetivos de atendimento ao interesse público."</string>
<string name="q21a"> legitimidade, legalidade</string>
<string name="q21b"> legalidade, legitimidade</string>
<string name="q21c"></string>
<string name="q21d"></string>
<string name="q21e"></string>
<string name="q22">[Ato Administrativo] Complete a sentença: \n"a vontade juridicamente positivada pelo Estado é o campo da ____________, enquanto a vontade democraticamente expressa pela sociedade, indiferentemente positivada ou não, situa-se no campo mais vasto da ____________".</string>
<string name="q22a"> legalidade, legitimidade</string>
<string name="q22b"> legitimidade, legalidade</string>
<string name="q22c"></string>
<string name="q22d"></string>
<string name="q22e"></string>
<string name="q23">[Ato Administrativo] Complete a sentença: O referido mestre prefere se referir ao atributo do ato administrativo como presunção de validade, a qual, segundo ele, engloba as presunções de legalidade, de legitimidade, de veracidade e de licitude. Defende ele que aquela presunção de validade importa na presunção de que o ato foi editado conforme a lei (____________), de acordo com os anseios de toda a coletividade (____________), que os fatos alegados pela Administração são verdadeiros (____________) e que atendem aos princípios da moralidade (____________), de forma a retratar, na sua visão, as quatro presunções anteriormente dispostas.</string>
<string name="q23a"> legalidade, veracidade, legitimidade, licitude</string>
<string name="q23b"> legalidade, legitimidade, licitude, veracidade</string>
<string name="q23c"> legalidade, legitimidade, licitude, veracidade</string>
<string name="q23d"> legalidade, legitimidade, veracidade, licitude</string>
<string name="q23e"> legitimidade, legalidade, veracidade, licitude</string>
<string name="q24">[Ato Administrativo] TCE/AC – 2009 – Cespe/UnB - A CF, ao estender aos tribunais e conselhos de contas dos estados, do Distrito Federal e dos municípios as disposições aplicáveis no âmbito da União, destacou, como um dos aspectos objeto do controle, a legitimidade, que envolve diversos critérios. Não faz parte dessas considerações o exame da:</string>
<string name="q24a"> conveniência;</string>
<string name="q24b"> legalidade;</string>
<string name="q24c"> prioridade;</string>
<string name="q24d"> pertinência;</string>
<string name="q24e"> oportunidade.</string>
<string name="q25">[Ato Administrativo] Dos atributos abaixo, de qual deles a seguinte sentença está falando?\n"Demonstra o poder que tem a Administração de executar os próprios atos e decisões sem precisar consultar previamente o Poder Judiciário."</string>
<string name="q25a"> conveniência</string>
<string name="q25b"> legalidade</string>
<string name="q25c"> autoexecutoriedade</string>
<string name="q25d"> prioridade</string>
<string name="q25e"> oportunidade</string>
<string name="q26">[Ato Administrativo] Complete a sentença: \n"Alguns autores, entre eles Celso Antônio Bandeira de Mello, defendem que a autoexecutoriedade na verdade abrange dois princípios, quais sejam a ____________."</string>
<string name="q26a"> finalidade e a executoriedade</string>
<string name="q26b"> exigibilidade e a finalidade</string>
<string name="q26c"> exigibilidade e a executoriedade</string>
<string name="q26d"> competência e a executoriedade</string>
<string name="q26e"> tipicidade e a executoriedade</string>
<string name="q27">[Ato Administrativo] Entre os princípios abaixo, escolha aquele que significa a possibilidade de a Administração Pública impor obrigações ao administrado e exigir que este acate o ato administrativo.</string>
<string name="q27a"> finalidade</string>
<string name="q27b"> competência</string>
<string name="q27c"> executoriedade</string>
<string name="q27d"> exigibilidade</string>
<string name="q27e"> tipicidade</string>
<string name="q28">[Ato Administrativo] Entre os princípios abaixo, escolha aquele que significa a prerrogativa de obrigar o administrado a cumprir a sua decisão, executar a sua decisão usando de força, se necessário.</string>
<string name="q28a"> finalidade</string>
<string name="q28b"> competência</string>
<string name="q28c"> executoriedade</string>
<string name="q28d"> exigibilidade</string>
<string name="q28e"> tipicidade</string>
<string name="q29">[Ato Administrativo] Qual é o tipo de ato administrativo que SEMPRE terão exigibilidade, mas NEM SEMPRE terão executoriedade.</string>
<string name="q29a"> imperativos</string>
<string name="q29b"> legítimo</string>
<string name="q29c"> licitude</string>
<string name="q29d"> tipicidade</string>
<string name="q29e"> finalidade</string>
<string name="q30">[Ato Administrativo] Quando o dono de um restaurante descumpre normas sanitárias e a Administração aplica uma multa e exige que ele cumpra sua ordem e pague o valor, entretanto, caso o comerciante não pague, a Administração não possui mecanismos para obrigá-lo a pagar, não podendo retirar a quantia do caixa ou apreender seus bens, neste caso, o ato da Administração goza de qual princípio?</string>
<string name="q30a"> validade</string>
<string name="q30b"> liberadade</string>
<string name="q30c"> executoriedade</string>
<string name="q30d"> exigibilidade</string>
<string name="q30e"> impedimento</string>
<string name="q31">[Ato Administrativo] Quando a Administração não possui mecanismos para obrigar alguém a pagar uma multa, não podendo retirar a quantia do caixa ou apreender seus bens, restando-lhe recorrer ao Poder Judiciário para que este promova a execução forçada do particular, qual dos princípios abaixo falta a Administração?</string>
<string name="q31a"> validade</string>
<string name="q31b"> liberadade</string>
<string name="q31c"> executoriedade</string>
<string name="q31d"> exigibilidade</string>
<string name="q31e"> impedimento</string>
<string name="q32">[Ato Administrativo] Complete a sentença:\n"Só haverá executoriedade nos atos administrativos que ____________ da própria Administração, e ____________ que dependam de ação pelo particular"</string>
<string name="q32a"> não dependam; naqueles</string>
<string name="q32b"> só dependam; não naqueles</string>
<string name="q32c"> só dependam; naqueles</string>
<string name="q32d"> dependam; não naqueles</string>
<string name="q32e"> só não dependam; não naqueles</string>
<string name="q33">[Ato Administrativo] Haverá executoriedade nos atos de interdição de estabelecimento, embargo de obra e apreensão de mercadorias?</string>
<string name="q33a"> Sim</string>
<string name="q33b"> Não</string>
<string name="q33c"></string>
<string name="q33d"></string>
<string name="q33e"></string>
<string name="q34">[Ato Administrativo] Haverá executoriedade nos atos de imposição de uma multa ou na notificação ao morador para que reconstrua parte de seu muro que desabou sobre a calçada?</string>
<string name="q34a"> Sim</string>
<string name="q34b"> Não</string>
<string name="q34c"></string>
<string name="q34d"></string>
<string name="q34e"></string>
<string name="q35">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado:\n"Nem todo ato administrativo terá a característica de autoexecutoriedade."</string>
<string name="q35a"> Certo</string>
<string name="q35b"> Errado</string>
<string name="q35c"></string>
<string name="q35d"></string>
<string name="q35e"></string>
<string name="q36">[Ato Administrativo] DEFENSOR PÚBLICO FEDERAL – 2015 – Cespe/UnB - Julgue o item a seguir, que trata da hierarquia e dos poderes da administração pública. \n"A multa, como sanção resultante do exercício do poder de polícia administrativa, não possui a característica da autoexecutoriedade."</string>
<string name="q36a"> Certo</string>
<string name="q36b"> Errado</string>
<string name="q36c"></string>
<string name="q36d"></string>
<string name="q36e"></string>
<string name="q37">[Ato Administrativo] Dos atributos abaixo, de qual deles a seguinte sentença está falando?\n"Essa característica, citada pela professora Maria Sylvia Zanella Di Pietro, corresponde ao "atributo pelo qual o ato administrativo deve corresponder a figuras definidas previamente pela lei como aptas a produzir determinados resultados. Para cada finalidade que a Administração pretende alcançar existe um ato definido em lei"."</string>
<string name="q37a"> competência</string>
<string name="q37b"> Presunção de legitimidade</string>
<string name="q37c"> autoexecutoriedade</string>
<string name="q37d"> finalidade</string>
<string name="q37e"> tipicidade</string>
<string name="q38">[Ato Administrativo] ANALISTA JUDICIÁRIO/PB – ÁREA ADMINISTRATIVA – FCC – 2007 - A respeito dos atributos do ato administrativo, é incorreto afirmar que:</string>
<string name="q38a"> a presunção de legitimidade é relativa ou juris tantum;</string>
<string name="q38b"> a imperatividade ocorre naqueles atos em que impõem obrigações a terceiros, independentemente de sua concordância;</string>
<string name="q38c"> o ato administrativo pode ser praticado pela própria Administração Pública, independentemente da intervenção do Poder Judiciário, em face da autoexecutoriedade;</string>
<string name="q38d"> a presunção de legitimidade tem o conceito de que os fatos alegados pela Administração supõem-se como verdadeiros;</string>
<string name="q38e"> decorrem dos interesses que a Administração Pública representa quando atua, isto é, os interesses da coletividade.</string>
<string name="q39">[Ato Administrativo] Quais são os elementos ou requisitos de validade do ato administrativo?</string>
<string name="q39a"> legitimidade, a finalidade, a forma, o motivo e o objeto</string>
<string name="q39b"> competência, a tipicidade, a forma, o motivo e o legitimidade</string>
<string name="q39c"> competência, a finalidade, a tipicidade, o legitimidade e o objeto</string>
<string name="q39d"> competência, a finalidade, a forma, o motivo e o objeto</string>
<string name="q39e"> competência, a finalidade, a tipicidade, o motivo e o legitimidade</string>
<string name="q40">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado:\n"Diferente dos atributos, todos os elementos ou requisitos de validade devem estar presentes em cada ato, como condição necessária à validade do mesmo, sob pena de ter-se o ato declado inválido ou nulo."</string>
<string name="q40a"> Certo</string>
<string name="q40b"> Errado</string>
<string name="q40c"></string>
<string name="q40d"></string>
<string name="q40e"></string>
<string name="q41">[Ato Administrativo] De qual dos elementos ou requisitos de validade abaixo a seguinte sentença está falando?\n"É o poder atribuído, por lei, aos órgãos e agentes para o desempenho de suas atribuições. Quando ela é legalmente atribuída a determinado agente não pode ser por ele transferida de forma permanente a outro, mas pode ser delegada e avocada, desde que não se trate de matéria exclusiva de determinada autoridade."</string>
<string name="q41a"> competência</string>
<string name="q41b"> finalidade</string>
<string name="q41c"> forma</string>
<string name="q41d"> motivo</string>
<string name="q41e"> objeto</string>
<string name="q42">[Ato Administrativo] Complete a frase:\n"A delegação de competência, feita, geralmente, a agentes ou órgãos subordinados, deve ser encarada como ____________, tratando-se de princípio ____________ da Administração Pública federal, devendo ocorrer, em função de sua conveniência, sempre que a lei não a proibir."</string>
<string name="q42a"> regra, extraordinário</string>
<string name="q42b"> regra, fundamental</string>
<string name="q42c"> exceção, extraordinário</string>
<string name="q42d"> exceção, fundamental</string>
<string name="q42e"></string>
<string name="q43">[Ato Administrativo] Complete a frase:\n"A avocação, consistente na atração de competência pelo superior hierárquico, deve ser encarada com ____________, uma vez que ____________ o agente que tem retirada sua competência."</string>
<string name="q43a"> ilimitação; prestigia</string>
<string name="q43b"> ilimitação; desprestigia</string>
<string name="q43c"> restrições; desprestigia</string>
<string name="q43d"> restrições; prestigia</string>
<string name="q43e"> </string>
<string name="q44">[Ato Administrativo] Marque Certo ou Errado: \n"A professora Maria Sylvia Zanella Di Pietro chama o princípio de competência de sujeito ao afirmar que, para a validade do ato, é necessário que o sujeito, além de ter competência para a prática daquele ato, seja capaz, nos termos do Código Civil."</string>
<string name="q44a"> Certo </string>
<string name="q44b"> Errado</string>
<string name="q44c"></string>
<string name="q44d"></string>
<string name="q44e"></string>
<string name="q45">[Ato Administrativo] Quais são os principais vícios de competência encontrados nos atos administrativos?</string>
<string name="q45a"> desvios de finalidade e usurpação função pública</string>
<string name="q45b"> desvios de finalidade e usurpação função administrativa</string>
<string name="q45c"> usurpação de função pública e à função administrativa</string>
<string name="q45d"> usurpação de função pública e à função de fato</string>
<string name="q45e"> corrupção e à interdição</string>
<string name="q46">[Ato Administrativo] Complete a frase:\n"A ____________ ocorre quando uma pessoa, que não foi investida em cargo, emprego ou função pública, se apossa por conta própria dele, exercendo atribuições próprias de agente público sem ter essa qualidade."</string>
<string name="q46a"> corrupção</string>
<string name="q46b"> desvios de finalidade</string>
<string name="q46c"> usurpação de função administrativa</string>
<string name="q46d"> usurpação de função de fato</string>
<string name="q46e"> usurpação de função pública</string>
<string name="q47">[Ato Administrativo] O que acontece com o ato que foi praticado nas condições de usurpação de função pública?</string>
<string name="q47a"> é considerado válido, mas com ressalvas</string>
<string name="q47b"> é considerado válido</string>
<string name="q47c"> é considerado inexistente</string>
<string name="q47d"> é considerado inexistente apenas se for prejudicial à coletividade</string>
<string name="q47e"> é considerado válido, apenas se for aceito pelo Poder Judiciário</string>
<string name="q48">[Ato Administrativo] Quando uma pessoa se diz autoridade pública com o objetivo de ter acesso a bens ou documentos privados, qual vício de competência ela está cometendo?</string>
<string name="q48a"> usurpação de função pública</string>
<string name="q48b"> usurpação de função administrativa</string>
<string name="q48c"> usurpação de função de fato</string>
<string name="q48d"> desvio de finalidade</string>
<string name="q48e"> crime contra o patrimônio público</string>
<string name="q49">[Ato Administrativo] Qual é o vício de competência que ocorre quando uma pessoa que pratica o ato está irregularmente investida no cargo, emprego ou função, mas sua situação tem toda a aparência de legalidade, como quando ele é investido e posteriormente descobre-se que não cumpriu algum requisito legal para a posse, ou quando é suspenso do cargo e continua a exercê-lo?</string>
<string name="q49a"> usurpação de função pública</string>
<string name="q49b"> usurpação de função administrativa</string>
<string name="q49c"> usurpação de função de fato</string>
<string name="q49d"> desvio de finalidade</string>
<string name="q49e"> crime contra o patrimônio público</string>
<string name="q50">[Ato Administrativo] O que acontece com o ato que foi praticado nas condições de usurpação de função de fato?</string>
<string name="q50a"> é considerado válido, após apreciação do Poder Legislativo</string>
<string name="q50b"> é considerado válido, a fim de proteger os administrados de boa-fé, promovendo-se à convalidação do ato que, de fato, contém um vício de competência.</string>
<string name="q50c"> é considerado inexistente</string>
<string name="q50d"> é considerado inexistente apenas se for prejudicial à coletividade</string>
<string name="q50e"> é considerado válido, apenas se for aceito pelo Poder Judiciário</string>
<string name="q51">[Ato Administrativo] Qual é o elemento ou requisito de validade que é o resultado que se quer alcançar com a prática daquele ato?</string>
<string name="q51a"> competência</string>
<string name="q51b"> finalidade</string>
<string name="q51c"> forma</string>
<string name="q51d"> motivo</string>
<string name="q51e"> objeto</string>
<string name="q52">[Ato Administrativo] Complete a frase:\n"Em sentido amplo, ____________, a finalidade de todo ato administrativo deve ser sempre atender ao interesse público"</string>
<string name="q52a"> geral</string>
<string name="q52b"> imediato</string>
<string name="q52c"> especifíco</string>
<string name="q52d"> mediato</string>
<string name="q52e"> </string>
<string name="q53">[Ato Administrativo] Complete a frase:\n"Em sentido estrito cada ato tem a sua finalidade ____________, específica, que deverá decorrer, ainda que de forma implícita, da lei.</string>
<string name="q53a"> geral</string>
<string name="q53b"> imediato</string>
<string name="q53c"> especifíco</string>
<string name="q53d"> mediato</string>
<string name="q53e"></string>
<string name="q54">[Ato Administrativo] O que acontece com o ato se não for atendida a finalidade?</string>
<string name="q54a"> usurpação de função pública, a tornar o ato nulo.</string>
<string name="q54b"> usurpação de função administrativa, a tornar o ato nulo.</string>
<string name="q54c"> usurpação de função de fato, a tornar o ato nulo.</string>
<string name="q54d"> desvio de finalidade, a tornar o ato nulo.</string>
<string name="q54e"> crime contra o patrimônio público, a tornar o ato nulo.</string>
<string name="q55">[Ato Administrativo] Qual é o elemento ou requisito de validade que é o modo pelo qual o ato administrativo se exterioriza, adotando, em regra, a forma escrita, e, excepcionalmente, outras formas como a verbal e até mesmo sinais, tais como as placas de trânsito, visto que todas manifestam unilateralmente a vontade da Administração?</string>
<string name="q55a"> Material</string>
<string name="q55b"> Dados</string>
<string name="q55c"> Informativos</string>
<string name="q55d"> Demonstração</string>
<string name="q55e"> Forma</string>
<string name="q56">[Ato Administrativo] Complete a frase:\n"Os atos podem vir na forma de ____________</string>
<string name="q56a"> propaganda, informativos e decretos</string>
<string name="q56b"> cartas, recibos e carimbos</string>
<string name="q56c"> decretos, resoluções, vistos, portarias e instruções</string>
<string name="q56d"> cartas, decretos, vistos, assinaturas e contratos</string>
<string name="q56e"> propaganda, informativos, vistos, portarias e contratos</string>
</resources>
