<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
    <string name="app_name">Materiais de Construcao Discursiva</string>
    <string name="q0">[Rochas] São definidos como todo e qualquer material utilizado na construção de uma edificação, desde a locação e infraestrutura da obra até a fase de acabamento, passando desde um simples prego até o mais conhecido, como o cimento.</string>
    <string name="q0a">Resp.: Materiais de construção</string>
    <string name="q1">[Rochas] Cite duas aplicações para a rocha metamórfica (PB e R).</string>
    <string name="q1a">Resp.: pedra britada, revestimento</string>
    <string name="q2">[Rochas] Qual é a rocha que tem origem da litificação de sedimentos?</string>
    <string name="q2a">Resp.: sedimentares</string>
    <string name="q3">[Rochas] Qual é o tipo de rocha magmática (ou ígnea) que são resultantes do resfriamento do magma em contato com outras rochas?</string>
    <string name="q3a">Resp.: intrusivas</string>
    <string name="q4">[Rochas] Quais as propriedades das rochas sedimentares? (BRM, BRA e AP)</string>
    <string name="q4a">Resp.: Baixa resistência mecânica, Baixa resistência a abrasão, alta porosidade</string>
    <string name="q5">[Rochas] Como são classificadas as rochas?</string>
    <string name="q5a">Resp.: Sedimentares, Magmáticas, Metamórfica</string>
    <string name="q6">[Rochas] Cite dois tipos de rochas sedimentares. (A e C)</string>
    <string name="q6a">Resp.: Arenito, Calcário</string>
    <string name="q7">[Rochas] Qual é o tipo de rocha que possui alta resistência mecânica e estética apreciada?</string>
    <string name="q7a">Resp.: magmáticas</string>
    <string name="q8">[Rochas] Qual a origem da rocha magmática?</string>
    <string name="q8a">Resp.: Magma arrefecido</string>
    <string name="q9">[Rochas] Quais são as aplicações das rochas sedimentares? (C, G e R)</string>
    <string name="q9a">Resp.: Clínquer, Gesso, Revestimento</string>
    <string name="q10">[Rochas] Qual é o tipo de rocha que tem sua origem proveniente de processos termodinâmicos sobre rochas pré-existentes (temperatura + pressão)?</string>
    <string name="q10a">Resp.: metamórficas</string>
    <string name="q11">[Rochas] Qual é o tipo de rocha magmática (ou ígnea) que são resultantes do resfriamento das lavas em contato com a atmosfera?</string>
    <string name="q11a">Resp.: extrusivas</string>
    <string name="q12">[Rochas] Cite uma propriedade das rochas metamórficas.</string>
    <string name="q12a">Resp.: Planos de xistosidade</string>
    <string name="q13">[Rochas] Granito e Basalto são exemplos de qual tipo de rocha?</string>
    <string name="q13a">Resp.: magmáticas</string>
    <string name="q14">[Rochas] Cite algumas aplicações da rocha magmática (C, E, R)</string>
    <string name="q14a">Resp.: Calçadas, escadarias, revestimento</string>
    <string name="q15">[Rochas] Cite dois tipos de rocha metamórfica. (M, G)</string>
    <string name="q15a">Resp.: Mármore, Gnaisse</string>
    <string name="q16">[Solos] Como são classificados os solos? (Arg, S, Ar, P).</string>
    <string name="q16a">Resp.: argila, silte, areia, pedregulho.</string>
    <string name="q17">[Solos] Cite as propriedades do solo arenoso. (BC, APo, APe)</string>
    <string name="q17a">Resp.: baixa compressibilidade, alta porosidade, alta permeabilidade</string>
    <string name="q18">[Solos] Cite algumas propriedades dos solos siltosos. (GI, BP, BR (seco), AE)</string>
    <string name="q18a">Resp.: grãos intermediários, baixa plasticidade, baixa resistência, altamente erodível.</string>
    <string name="q19">[Solos] Qual é o tipo de solo que tem sua origem proveniente de rochas sedimentares, magmáticas ou sedimentos?</string>
    <string name="q19a">Resp.: arginoso</string>
    <string name="q20">[Solos] Qual é o tipo de solo que tem sua origem proveniente de rochas sedimentares, magmática ou sedimentos e como exemplo podemos citar desertos?</string>
    <string name="q20a">Resp.: arenoso</string>
    <string name="q21">[Solos] Cite algumas propriedades dos solos arginosos. (GP (&amp;lt;0,002mm), AP, AC, BP)</string>
    <string name="q21a">Resp.: grãos pequenos, alta plasticidade, alta compressibilidade, baixa permeabilidade</string>
    <string name="q22">[Solos] Cite algumas aplicações para solos. (C, F, AMC, AMA)</string>
    <string name="q22a">Resp.: cerâmica, fundações, agregado médio para concreto, agregado médio para argamassa.</string>
    <string name="q23">[Solos] Cite dois tipos de solos arginosos. (TR e M)</string>
    <string name="q23a">Resp.: terra roxa, massapê</string>
    <string name="q24">[Solos] Cite alguma aplicação para solos arginosos. (CTM)</string>
    <string name="q24a">Resp.: casa de taipa de mão</string>
    <string name="q25">[Solos] Qual é o tipo de solo que tem sua origem proveniente de rochas (feldspato, mica e quartzo) ou sedimentos?</string>
    <string name="q25a">Resp.: siltoso</string>
    <string name="q26">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais encontrados na natureza e não exigem tratamentos especiais para poderem ser usados?</string>
    <string name="q26a">Resp.: Naturais</string>
    <string name="q27">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais de construção obtidos por processos industriais?</string>
    <string name="q27a">Resp.: artificiais</string>
    <string name="q28">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais de construção obtidos pela combinação de materiais naturais e artificias?</string>
    <string name="q28a">Resp.: combinados</string>
    <string name="q29">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de materiais de construção de origem combinada. (A, C)</string>
    <string name="q29a">Resp.: argamassa, concreto</string>
    <string name="q30">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de materiais de construção de origem artificiais. (Ti, Te)</string>
    <string name="q30a">Resp.: tijolos, telhas</string>
    <string name="q31">[Materiais de Construção] Dê 3 exemplos de materiais de construção de origem natural? (A, M, P)</string>
    <string name="q31a">Resp.: areia, madeira, pedra</string>
    <string name="q32">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de material de construção que possuem a função de vedação? (t, v)</string>
    <string name="q32a">Resp.: tijolo, vidro </string>
    <string name="q33">[Materiais de Construção] Dê dois exemplos de materiais de construção que possuem a função de proteção? (t, v)</string>
    <string name="q33a">Resp.: tintas, vernizes</string>
    <string name="q34">[Materiais de Construção] Dê três exemplos de materiais de construção que possuem a função estrutural? (a, c, m)</string>
    <string name="q34a">Resp.: aço, concreto, madeira</string>
    <string name="q35">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais que são aplicados isoladamente?</string>
    <string name="q35a">Resp.: simples ou básicos</string>
    <string name="q36">[Materiais de Construção] Dê 2 exemplos de materiais classificados como simples ou básicos.</string>
    <string name="q36a">Resp.: telha, tijolo</string>
    <string name="q37">[Materiais de Construção] Como são classificados os materiais que são empregados conjuntamente?</string>
    <string name="q37a">Resp.: produzidos ou compostos</string>
    <string name="q38">[Materiais de Construção] Dê 2 exemplos de materiais classificados como produzidos ou compostos.</string>
    <string name="q38a">Resp.: concreto, argamassa.</string>
    <string name="q39">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como lamelar.</string>
    <string name="q39a">Resp.: argila</string>
    <string name="q40">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como fibrosa. (A, M)</string>
    <string name="q40a">Resp.: amianto, madeira</string>
    <string name="q41">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como vítrea.</string>
    <string name="q41a">Resp.: vidro</string>
    <string name="q42">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como cristalina.</string>
    <string name="q42a">Resp.: metais</string>
    <string name="q43">[Materiais de Construção] Dê um exemplo de material classificado, quanto à estrutura interna, como agregados complexos.</string>
    <string name="q43a">Resp.: concreto</string>
    <string name="q44">[Materiais de Construção] Em função da quantidade de ferro que contêm, os materiais metálicos podem ser classificados como:</string>
    <string name="q44a">Resp.: ferrosos, não ferrosos</string>
    <string name="q45">[Materiais de Construção] Dê exemplo de materiais metálicos ferrosos.</string>
    <string name="q45a">Resp.: ferro fundido, aço</string>
    <string name="q46">[Materiais de Construção] Dê exemplo de materiais não ferrosos.</string>
    <string name="q46a">Resp.: alumínio, cobre, zinco, titânio, níquel</string>
    <string name="q47">[Materiais de Construção] Das propriedades físicas dos materiais qual é aquele que é a relação entre massa e volume de um material?</string>
    <string name="q47a">Resp.: Densidade</string>
    <string name="q48">[Materiais de Construção] Qual é o tipo de densidade a qual desconta-se o volume dos vazios do material?</string>
    <string name="q48a">Resp.: densidade real, massa específica</string>
    <string name="q49">[Materiais de Construção] Qual é o tipo de densidade a qual considera-se o volume total, isto é, sólidos e poros?</string>
    <string name="q49a">Resp.: densidade aparente, massa unitária</string>
    <string name="q50">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade física que a materia tem ao não ser contínua, havendo espaços entre as massas. Sendo o seu valor definido como a relação entre o volume de vazios e o volume total do material?</string>
    <string name="q50a">Resp.: porosidade</string>
    <string name="q51">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade física que tem a capacidade de um material absorver fluídos sem se desintegrar, propriedade tal diretamente relacionada à durabilidade do material?</string>
    <string name="q51a">Resp.: permeabilidade</string>
    <string name="q52">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade física pelo qual um material retém água nos poros e condutos capilares, sempre regido por diferenças de pressão ou de concentração de substâncias em diferentes meios?</string>
    <string name="q52a">Resp.: absorção</string>
    <string name="q53">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que o material tem que é capaz de suportar  cargas sem se romper ou sem apresentar  excessiva  deformação  plástica, sendo  medida  como  força  suportada  por  área  de seção transversal do material?</string>
    <string name="q53a">Resp.: Resistência</string>
    <string name="q54">[Materiais de Construção] Essa força em materiais agem da mesma maneira que a ligação atômica, forçando os átomos a se aproximarem, e esta ação, em geral,  não  causa  a  ruptura.  Entretanto,  induz  a  esforços  de cisalhamento, e a deformações que conduzem a esforços de tração por efeito do coeficiente de Poisson. Dependendo do tipo de material, da forma e tamanho do corpo-de-prova e da forma de carregamento, essa força pode causar ruptura por cisalhamento ou por tração, ou mesmo pela combinação dos dois. Que força é essa?</string>
    <string name="q54a">Resp.: compressão</string>
    <string name="q55">[Materiais de Construção] O ensaio de _________, geralmente, apresenta problemas práticos pela dificuldade de obtenção de um sistema de garras eficiente, que não permita o deslocamento do corpo de prova e nem o rompimento do mesmo por pressão das  mesmas.  Portanto, frequentemente,  realizam-se  ensaios  de  resistência  à _________ por compressão diametral ou por flexão. Na construção civil, os esforços de _________ são geralmente observados durante a flexão de elementos estruturais. Que força é essa?</string>
    <string name="q55a">Resp.: tração</string>
    <string name="q56">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que possibilita a alteração de volume ou de extensão de um corpo de prova, quando submetido a esforços mecânicos, é medida por meio de extensômetros elétricos ou dinâmicos, posicionados sobre a superfície do material durante ensaios de resistência a esforços mecânicos. </string>
    <string name="q56a">Resp.: deformação</string>
    <string name="q57">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que dá capacidade a um material resistir a deformação quando submetido a tensão? É medida pelo módulo de elasticidade, que é a relação entre a tensão aplicada no componente e a deformação resultante desta tensão. O módulo de elasticidade pode  ser  obtido  graficamente  através  da  inclinação  do  gráfico  “tensão  x deformação” em materiais elásticos. </string>
    <string name="q57a">Resp.: rigidez</string>
    <string name="q58">[Materiais de Construção] Essa propriedade mecânica é a tendência que os  corpos apresentam de retornar à forma primitiva pós a aplicação de um esforço. </string>
    <string name="q58a">Resp.: elasticidade</string>
    <string name="q59">[Materiais de Construção] Essa propriedade mecânica é a resistência  que  o  material  opõe  ao  choque  ou  percurssão,  ou  seja,  a capacidade de absorver energias na forma de impactos. (carregamentos instantâneos). Qual propriedade é essa?</string>
    <string name="q59a">Resp.: tenacidade</string>
    <string name="q60">[Materiais de Construção] Qual é a propriedade mecânica que dá resistência aos corpos opondo-se a serem riscados ou entalhados?</string>
    <string name="q60a">Resp.: dureza</string>
    <string name="q61">[Materiais de Construção] Essa propriedade mecânica é a capacidade de uma superfície resistir ao desgaste devido ao  atrito com objetos ou materiais em movimento.  </string>
    <string name="q61a">Resp.: resistência à abrasão</string>
    <string name="q62">[Agregados] Esses materiais são granulares geralmente inertes, sem tamanho  e forma definidos, que  compõem argamassas e concretos. Possuem nítida influência não apenas na resistência mecânica, mas também, na durabilidade e no desempenho estrutural de concretos. </string>
    <string name="q62a">Resp.: agregados</string>
    <string name="q63">[Agregados] Esses agregados passam  pela  peneira  ABNT  #  4  (peneira  de  malha quadrada com abertura nominal de 4,8 mm) e ficam retidos  na peneira  ABNT # 200 (malha com abertura nominal de 0,075 mm). </string>
    <string name="q63a">Resp.: miúdo</string>
    <string name="q64">[Agregados] Esses agregados passam pela peneira ABNT com abertura nominal de 152 mm e ficam retidos na peneira ABNT # 4 (abertura de 4,8 mm). </string>
    <string name="q64a">Resp.: graúdo</string>
    <string name="q65">[Agregados] Massas unitárias de agregados de até 1000 kg/m^3 são consideradas _________</string>
    <string name="q65a">Resp.: leves</string>
    <string name="q66">[Agregados] Massas unitárias de agregados de 1000 a 2000 kg/m^3 são consideradas _________</string>
    <string name="q66a">Resp.: médios</string>
    <string name="q67">[Agregados] Massas unitárias de agregados acima de 2000 kg/m^3 são consideradas _________</string>
    <string name="q67a">Resp.: pesados</string>
    <string name="q68">[Agregados] Esse agregado é originário de rios, cavas (depósitos em fundos de vales cobertos por capa de solo), praias e dunas, sendo que o das praias não devem ser usadas no preparo de concreto armados por causa de seu teor de cloreto de sódio.</string>
    <string name="q68a">Resp.: areia</string>
    <string name="q69">[Agregados] Esse agregado é originário de leitos de rios e córregos. São sedimento fluvial de rocha ígnea, inconsolidado, formado de grãos de diâmetro em geral superior a 5 mm, podendo os grãos maiores alcançar diâmetros superiores a cerca de 100 mm.  </string>
    <string name="q69a">Resp.: seixo rolado ou pedregulho</string>
    <string name="q70">[Agregados] Agregado obtido a partir de rochas compactas que ocorrem em jazidas, pelo  processo  industrial  da  cominuição  (fragmentação)  controlada  da rocha maciça.</string>
    <string name="q70a">Resp.: pedra britada</string>
    <string name="q71">[Agregados] Agregado obtido dos finos resultantes da produção da brita, dos quais se retira a fração inferior a 0,15 mm. - Sua graduação granulométrica vai de 0,15 mm a 4,8 mm. -  Apresenta  absorção  maior  em  relação  à  areia  natural  (grande quantidade de material pulverulento). </string>
    <string name="q71a">Resp.: areia britada ou areia artificial</string>
    <string name="q72">[Agregados] Agregado de graduação 0,005/0,075mm. - Seus grãos são da mesma ordem de grandeza dos grãos de cimento e passam na peneira 200 (0,075 mm).  - É também de chamado de pó de pedra. -  Utilizado  na  preparação  de  concretos  (para  preencher  vazios)  e argamassas betuminosas (para evitar flexibilidade excessiva), e como adição a cimentos. </string>
    <string name="q72a">Resp.: filler ou filer</string>
    <string name="q73">[Agregados] Qual é o agregado britado no estado em que se encontra à saída do britador, sem nenhuma separação granulométrica? (BC)</string>
    <string name="q73a">Resp.: bica corrida</string>
    <string name="q74">[Agregados] Qual é o agregado constituído do material que passa no britador primário e é retido na peneira de 76 mm? É a fração acima de 76 mm da bica corrida primária. (R ou PM)</string>
    <string name="q74a">Resp.: rachão ou pedra de mão</string>
    <string name="q75">[Agregados] Qual é o agregado  granular,  de  grãos  em  geral  friáveis  (que  se  partem  com facilidade)? Pode conter uma parcela de solo. </string>
    <string name="q75a">Resp.: restolho</string>
    <string name="q76">[Agregados] Material  originário  a  partir  da  piroexpansão  de  argilas  especiais (aquecimento acima de 1000ºC, levando à formação de gases internos). - Utilizadas como agregado leve para concretos (com resistência de até 30MPa), e na fabricação de blocos e painéis pré-moldados, prestando-se bem como isolantes térmicos ou acústicos. (AE)</string>
    <string name="q76a">Resp.: argila expandida</string>
    <string name="q77">[Agregados] Sub-produto resultante da produção de ferro-gusa em alto-fornos de indústrias siderúrgicas, e resfriado gradativamente. -  Utilizado  como  agregado  em  concretos  leves  e  em  peças  isolantes térmicas e acústicas. - Se o resfriamento do sub-produto por feito bruscamente, forma-se a escória  de  alto-forno  granulada  que,  pela  desorganização  de  suas moléculas,  torna-se  extremamente  reativa  e  é  utilizada  como  adição mineral a cimentos. (EAFE)</string>
    <string name="q77a">Resp.: escória de alto-forno expandida</string>
    <string name="q78">[Agregados] Qual a resistência do granito (em MPa) a compressão?</string>
    <string name="q78a">Resp.: 180</string>
    <string name="q79">[Agregados] Qual a resistência do micaxisto (em MPa) a compressão?</string>
    <string name="q79a">Resp.: 85</string>
    <string name="q80">[Agregados] Qual a resistência do calcário (em MPa) a compressão?</string>
    <string name="q80a">Resp.: 190</string>
    <string name="q81">[Agregados] Qual a resistência do granulito (em MPa) a compressão?</string>
    <string name="q81a">Resp.: 200</string>
    <string name="q82">[Agregados] Qual é a norma NBR ensaio realizado na máquina de abrasão “Los Angeles”  que  estabelece  características  da  máquina  e  das cargas de agregado e esferas de ferro, tempo de giro, etc.</string>
    <string name="q82a">Resp.: 6465</string>
    <string name="q83">[Agregados] O teste de durabilidade de algum agregado consiste em submeter o agregado à ação de uma solução de sulfato de magnésio, determinando-se a perda de peso após 5 ciclos de imersão por 20 horas, seguidas de 4 horas de secagem em estufa a 105°C (NBR). Qual é a perda máxima admissível para agregado miúdo (em porcentagem)?</string>
    <string name="q83a">Resp.: 15</string>
    <string name="q84">[Agregados] O teste de durabilidade de algum agregado consiste em submeter o agregado à ação de uma solução de sulfato de magnésio, determinando-se a perda de peso após 5 ciclos de imersão por 20 horas, seguidas de 4 horas de secagem em estufa a 105°C (NBR). Qual é a perda máxima admissível para agregado graúdo (em porcentagem)?</string>
    <string name="q84a">Resp.: 18</string>
    <string name="q85">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma de amostragem de agregados elaborada pelo comitê brasileiro da AMN em substituição à norma ABNT NBR 7216:1987?</string>
    <string name="q85a">Resp.: NM 26:2009</string>
    <string name="q86">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma de redução da amostra de campo para ensaios de laboratório para agregados?</string>
    <string name="q86a">Resp.: NM 27:2000</string>
    <string name="q87">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Como é definido a porção representativa de um lote de agregados, coletada nas condições prescritas na norma, seja na fonte de produção, armazenamento ou transporte, formada reunindo-se várias amostras parciais em número suficiente para os ensaios de laboratório?</string>
    <string name="q87a">Resp.: amostra de campo</string>
    <string name="q88">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Como é definida a quantidade definida de agregado produzido, armazenado ou transportado sob condições presumidamente uniformes, sendo que sua dimensão não deve ultrapassar a 300 m^3 de agregados de mesma origem ou, nos processos contínuos, a quantidade corresponde a 12 h ininterruptas de produção?</string>
    <string name="q88a">Resp.: lote de agregado</string>
    <string name="q89">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Como é definida a parcela de agregado obtida de uma só vez do lote, em um determinado tempo ou local, obedecendo a um plano de amostragem?</string>
    <string name="q89a">Resp.: amostra parcial</string>
    <string name="q90">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Como é definida a porção obtida por redução da amostra de campo, conforme a NM 27, utilizada em ensaios de laboratório?</string>
    <string name="q90a">Resp.: amostra de ensaio</string>
    <string name="q91">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Sobre quais tipos de locais de amostragem a seguinte informação está falando? "Inicialmente, deve ser realizada uma inspeção visual completa na região da jazida, para analisar as características e as possíveis variações no material. Em seguida devem ser extraídas amostras de diferentes locais. O número e a profundidade das perfurações é estipulado em função da natureza do depósito, da topografia da área, das características do material, da possibilidade de aproveitamento da jazida e da quantidade de material necessário para a execução da obra. As perfurações a serem realizadas devem ter, no mínimo, a profundidade necessária a ser alcançada na exploração da jazida." (J, DN)</string>
    <string name="q91a">Resp.: jazidas, depósitos naturais</string>
    <string name="q92">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Sobre quais tipos de locais de amostragem a seguinte informação está falando? "O material pode ser encontrado em pilhas, silos, ou sobre veículos de transporte ou correias transportadoras. Sempre que for possível, a amostra deverá ser coletada durante o carregamento de agregados em veículos ou correias, para evitar que ocorra influência de segregação nos resultados obtidos." (DC, O)</string>
    <string name="q92a">Resp.: depósitos comerciais e obra</string>
    <string name="q93">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é o número mínimo de amostras parciais para ensaios químicos/físicos de agregados?</string>
    <string name="q93a">Resp.: 3</string>
    <string name="q94">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a quantidade total mínima de amostras a ser coletada para ensaios químicos/físicos em agregados de tamanho nominal &amp;lt;= 9,5 mm? (Em kg e dm^3)</string>
    <string name="q94a">Resp.: 40 kg, 25 dm^3</string>
    <string name="q95">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a quantidade total mínima de amostras a ser coletada para ensaios químicos/físicos em agregados de tamanho nominal &amp;gt; 9,5 mm &amp;lt;= 19 mm? (Em kg e dm^3)</string>
    <string name="q95a">Resp.: 40 kg, 25 dm^3</string>
    <string name="q96">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a quantidade total mínima de amostras a ser coletada para ensaios químicos/físicos em agregados de tamanho nominal &amp;gt; 19 mm &amp;lt;= 37,5 mm? (Em kg e dm^3)</string>
    <string name="q96a">Resp.: 75 kg, 50 dm^3</string>
    <string name="q97">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a quantidade total mínima de amostras a ser coletada para ensaios químicos/físicos em agregados de tamanho nominal &amp;gt; 37,5 mm &amp;lt;= 75 mm? (Em kg e dm^3)</string>
    <string name="q97a">Resp.: 150 kg, 100 dm^3</string>
    <string name="q98">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a quantidade total mínima de amostras a ser coletada para ensaios químicos/físicos em agregados de tamanho nominal &amp;gt; 75 mm? (Em kg e dm^3)</string>
    <string name="q98a">Resp.: 225 kg, 150 dm^3</string>
    <string name="q99">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Em estudos de agregados para dosagem de concretos, qual a massa total mínima de agregado miúdo para estudo com o emprego de apenas um agregado? (em kg)</string>
    <string name="q99a">Resp.: 200 kg</string>
    <string name="q100">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Em estudos de agregados para dosagem de concretos, qual a massa total mínima de agregado miúdo para estudo com o emprego de dois ou mais agregados? (em kg/agregado)</string>
    <string name="q100a">Resp.: 150 kg/agregado</string>
    <string name="q101">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Em estudos de agregados para dosagem de concretos, qual a massa total mínima de agregado graúdo para estudo com o emprego de apenas um agregado? (em kg)</string>
    <string name="q101a">Resp.: 300</string>
    <string name="q102">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Em estudos de agregados para dosagem de concretos, qual a massa total mínima de agregado graúdo para estudo com o emprego de dois ou mais agregados? (em kg/agregado)</string>
    <string name="q102a">Resp.: 200 kg/agregado</string>
    <string name="q103">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma específica para agregados - redução da amostra de campo para ensaios em laboratório?</string>
    <string name="q103a">Resp.: NM 27:2001</string>
    <string name="q104">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a referência normativa para peneiras de ensaio - requerimentos técnicos e verificação. Parte 1 - Peneiras de ensaio com tela de tecido metálico</string>
    <string name="q104a">Resp.: NM-ISO 3310-1:96</string>
    <string name="q105">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a referência normativa para agregados - amostragem?</string>
    <string name="q105a">Resp.: NM 26:2009</string>
    <string name="q106">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a referência normativa para agregado miúdo - determinação da absorção de água?</string>
    <string name="q106a">Resp.: NM 30:2000</string>
    <string name="q107">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual agregado é a seguinte especificação: As amostras podem ser reduzidas por meio do separador mecânico (método A) se não apresentarem umidade em excesso (no máximo, condição SSS). Amostras mais úmidas do que a condição SSS devem ser reduzidas por quarteamento (método B ou método C). Pode-se recorrer a processos de umidificação ou secagem para uso de um método específico.</string>
    <string name="q107a">Resp.: miúdo</string>
    <string name="q108">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual agregado é a seguinte especificação: As amostras de campo, levemente umedecidas, de modo a evitar perda de materiais finos, devem ser reduzidas usando um separador mecânico de acordo com o método A (método preferível) ou por quarteamento, conforme método B. O método C não é permitido para agregado graúdo ou para mistura dos agregados graúdo e miúdo.</string>
    <string name="q108a">Resp.: graúdo ou misturas</string>
    <string name="q109">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: Método A - Equipamentos: _________ para agregado graúdo (no mínimo, oito calhas de igual abertura) ou para agregado miúdo (doze calhas de igual abertura), com calhas de largura mínima aproximadamente 50% maior que o tamanho nominal do agregado, e recipientes pra receber as metades da amostra. (SM)</string>
    <string name="q109a">Resp.: separador mecânico</string>
    <string name="q110">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: Método B - _________ - Equipamentos: Pá côncava e reta, colher de pedreiro, vassoura ou escova, encerado de lona de aproximadamente 2,0 m x 2,5 m, haste rígida. (Q)</string>
    <string name="q110a">Resp.: Quartiamento</string>
    <string name="q111">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: Método C – _________ - Equipamentos: Pá côncava e reta, colher de pedreiro e concha para amostragem.</string>
    <string name="q111a">Resp.: tomadas aleatórias</string>
    <string name="q112">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma específica para agregado em estado solto - determinação da massa unitária?</string>
    <string name="q112a">Resp.: NM 7251</string>
    <string name="q113">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: A massa unitária do agregado solto é a média dos resultados individuais obtidos em pelo menos três determinações, com aproximação de _________ kg/dm^3;</string>
    <string name="q113a">Resp.: 0,01</string>
    <string name="q114">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: Os resultados individuais de cada ensaio não devem apresentar desvios maiores que _________% em relação à média;</string>
    <string name="q114a">Resp.: 1</string>
    <string name="q115">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma específica para agregado miúdo - determinação de massa específica e massa específica aparente?</string>
    <string name="q115a">Resp.: NM 52:2009</string>
    <string name="q116">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] A massa específica do agregado miúdo (p) é calculada através de qual expressão?</string>
    <string name="q116a">Resp.: p = ms / (L - Lo) ou p = 500 / (L - 200)</string>
    <string name="q117">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: No ensaio de massa específica de agregado miúdo (Chapman), duas determinações consecutivas, feitas com amostras do mesmo agregado, não devem diferir entre si de mais de _________ g/cm^3.</string>
    <string name="q117a">Resp.: 0,05</string>
    <string name="q118">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] A massa unitária no estdo solto (delta) é calculada de acordo com qual equação?</string>
    <string name="q118a">Resp.: delta = (m = mr)/Vr</string>
    <string name="q119">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma específica para agregado graúdo - Determinação de massa específica, massa específica aparente e absorção de água?</string>
    <string name="q119a">Resp.: NM 53:2003</string>
    <string name="q120">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma para Agregado miúdo - Determinação de massa específica e massa específica aparente?</string>
    <string name="q120a">Resp.: NM 52:2002</string>
    <string name="q121">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma para Agregados - Determinação da composição granulométrica?</string>
    <string name="q121a">Resp.: NM 248:2001</string>
    <string name="q122">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), qual é a equação da massa específica do agregado graúdo seco (ps)?</string>
    <string name="q122a">Resp.: ps = ms / (msss - ma) ou ps = ms / V</string>
    <string name="q123">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), qual é a equação da massa específica do agregado graúdo na condição SSS (psss)?</string>
    <string name="q123a">Resp.: psss = msss / (msss - ma) ou psss = msss / Vr</string>
    <string name="q124">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), qual é a equação da massa específica aparente do agregado (pap)?</string>
    <string name="q124a">Resp.: pap = ms / (ms - ma) ou pap = ms / V\'</string>
    <string name="q125">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), qual é a equação da absorção de água do agregado graúdo (A)?</string>
    <string name="q125a">Resp.: A = (msss - ms) * 100 / ms</string>
    <string name="q126">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), a diferença entre dois resultados individuais obtidos a partir de uma mesma amostra e empregando o mesmo equipamento, em um curto intervalo de tempo, não deve ser maior que _________ g/cm³ para o ensaio de massa específica;</string>
    <string name="q126a">Resp.: 0,02</string>
    <string name="q127">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), a diferença entre dois resultados individuais obtidos a partir de uma mesma amostra e empregando o mesmo equipamento, em um curto intervalo de tempo, não deve ser maior que _________% para o ensaio de absorção de água de agregados com absorção.</string>
    <string name="q127a">Resp.: 0,3</string>
    <string name="q128">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), deve-se indicar os resultados de absorção de água com aproximação de _________%.</string>
    <string name="q128a">Resp.: 0,1</string>
    <string name="q129">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: No ensaio de Massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática), deve-se informar os resultados de massa específica com aproximação de _________ g/cm³, indicando o tipo de massa específica determinado.</string>
    <string name="q129a">Resp.: 0,01</string>
    <string name="q130">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma específica para agregados – Determinação do teor de umidade total por secagem?</string>
    <string name="q130a">Resp.: NBR 9939</string>
    <string name="q131">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual é a norma para - redução de amostra de campo de agregados para ensaio de laboratório - Procedimento?</string>
    <string name="q131a">Resp.: NBR 9941</string>
    <string name="q132">[AGLOMERANTES] Qual é o aglomerante natural que é resultante da queima do CaSO4 2H2O (gipsita)?</string>
    <string name="q132a">Resp.: Gesso</string>
    <string name="q133">[AGLOMERANTES] Quais são os outros nomes pelos quais o gesso também é conhecido?</string>
    <string name="q133a">Resp.: gesso de estucador ou gesso Paris ou gesso de pega rápida</string>
    <string name="q134">[AGLOMERANTES] Qual é o início e fim da pega do gesso?</string>
    <string name="q134a">Resp.: 2-3 min, 15-20 min</string>
    <string name="q135">[AGLOMERANTES] Complete: Quanto maior temperatura do gesso mais _________ é a pega e maior a resistência.</string>
    <string name="q135a">Resp.: lenta</string>
    <string name="q136">[AGLOMERANTES] Complete: Quanto maior a finura do gesso, mais _________ da pega e maior a resistência;</string>
    <string name="q136a">Resp.: rápida</string>
    <string name="q137">[AGLOMERANTES] Complete: Quanto maior a quantidade de água no gesso, _________ a resistência mecânica, e _________ tempo de pega.</string>
    <string name="q137a">Resp.: menor, maior</string>
    <string name="q138">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso ataca o _________, portanto deve-se usar armaduras galvanizadas e para trabalhá-lo empregar ferramentas em latão;</string>
    <string name="q138a">Resp.: aço</string>
    <string name="q139">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem _________ capacidade de aderência à madeira.</string>
    <string name="q139a">Resp.: Baixa</string>
    <string name="q140">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem _________ solubilidade (não deve ser empregado no exterior).</string>
    <string name="q140a">Resp.: Alta</string>
    <string name="q141">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem capacidade isolante tipo _________ (semelhante à madeira seca e ao tijolo).</string>
    <string name="q141a">Resp.: médio</string>
    <string name="q142">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem _________ retratibilidade (utilizado em moldagem).</string>
    <string name="q142a">Resp.: Pequena</string>
    <string name="q143">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso é um aglomerante com _________ consumo de energia (não ultrapassa 300 C);</string>
    <string name="q143a">Resp.: baixo</string>
    <string name="q144">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem _________ ao fogo.</string>
    <string name="q144a">Resp.: Resistência</string>
    <string name="q145">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem _________ volumétrica;</string>
    <string name="q145a">Resp.: Estabilidade</string>
    <string name="q146">[AGLOMERANTES] Complete: O gesso tem _________ da superfície endurecida.</string>
    <string name="q146a">Resp.: Lisura</string>
    <string name="q147">[AGLOMERANTES] Quais são as aplicações do gesso? (RP, DI, P, PFD)</string>
    <string name="q147a">Resp.: Revestimento de parede, decoração de interiores, placas, painéis para fornos e divisórias</string>
    <string name="q148">[AGLOMERANTES] Cite 2 características do gesso. (ER, PPF)</string>
    <string name="q148a">Resp.: endurecimento rápido, plásticidade da pasta fresca</string>
    <string name="q149">[AGLOMERANTES] Uma das características do gesso é a lisura da superfície, permitindo destacar o aspecto decorativo. Dê alguns exeplos de aplicação que destaca essa característica. (PFCB, AEPT)</string>
    <string name="q149a">Resp.: placas de forro para cozinha e banheiro, acabamento para encontro de parede e teto</string>
    <string name="q150">[AGLOMERANTES] Esse tipo de aglomerante possui a relação entre os componentes argiloso e a cal superior a 0,6 na rocha calcário-argilosa utilizada, sendo o cozimento a baixa temperatura temperatura (1000 C), produz-se um material praticamente sem cal livre. A pasta endurece pela hidratação dos silicatos e aluminatos, sendo que os últimos reagem rapidamente, por isso denominado de pega rápida. Que aglomerante é esse?</string>
    <string name="q150a">Resp.: Cimento natural de pega rápida</string>
    <string name="q151">[AGLOMERANTES] Esse tipo de aglomerante é produzido a partir do calcário, com índices de hidraulicidades entre 0,5 e 0,65 e temperaturas que levam à fusão parcial parcial, obtem-se um aglomerante aglomerante com pouca cal livre e com pega não muito rápida por conta da menor proporção de aluminatos de cálcio. Possui boas qualidades técnicas. Que aglomerante é esse?</string>
    <string name="q151a">Resp.: cimento natural de pega lenta</string>
    <string name="q152">[AGLOMERANTES] Esse tipo de aglomerante é um produto pulverulento, constituído de silicatos e aluminatos de cálcio, praticamente sem cal livre. Obtido pela pulverização do clínquer constituído essencialmente de silicatos hidráulicos de cálcio com uma certa proporção de cálcio natural, contendo, eventualmente, adições de certas substâncias que modificam suas propriedades ou facilitam seu emprego. Que aglomerante é esse?</string>
    <string name="q152a">Resp.: cimento portland</string>
    <string name="q153">[AGLOMERANTES] Complete: O _________ é obtido pela mistura e moagem de calcário e argila em proporções adequadas. Esta mistura é aquecida em fornos (em geral rotativos) até temperaturas próximas da fusão completa do material, sofrendo um rápido resfriamento. O _________ Portland é moído juntamente com gesso, resultando no Cimento Portland.</string>
    <string name="q153a">Resp.: clínquer</string>
    <string name="q154">[AGLOMERANTES] Complete: Em determinadas situações, são adicionados outros materiais ao composto oriundo da moagem de clínquer e gesso. Quando estas adições adições participam participam do processo processo de hidratação do cimento são denominadas _________. As adições no cimento melhoram certas características do concreto, além de preservar o ambiente ao aproveitar resíduos e _________ a extração de matéria prima. A introdução destas adições resulta em Cimentos Portland de tipos distintos, cujas características e propriedades são normatizadas por normas brasileiras (NBR) vigentes.</string>
    <string name="q154a">Resp.: adições ativas, diminuir</string>
    <string name="q155">[AGLOMERANTES] Segue a nomenclatura do cimento Portland: CPII - F - 32. O que o CP significa?</string>
    <string name="q155a">Resp.: Cimento Portland</string>
    <string name="q156">[AGLOMERANTES] Segue a nomenclatura do cimento Portland: CPII - F - 32. O que o número romano II significa?</string>
    <string name="q156a">Resp.: Tipo de cimento</string>
    <string name="q157">[AGLOMERANTES] Segue a nomenclatura do cimento Portland: CPII - F - 32. O que a letra F significa?</string>
    <string name="q157a">Resp.: Tipo de adição</string>
    <string name="q158">[AGLOMERANTES] Segue a nomenclatura do cimento Portland: CPII - F - 32. O que o número 32 significa?</string>
    <string name="q158a">Resp.: Classe de resistência aos 28 dias em MPa</string>
    <string name="q159">[AGLOMERANTES] É o cimento básico, sem qualquer outra adição além do gesso.</string>
    <string name="q159a">Resp.: cimento portland comum ou portland comum</string>
    <string name="q160">[AGLOMERANTES] Qual a NBR do cimento Portland comum?</string>
    <string name="q160a">Resp.: 5732</string>
    <string name="q161">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que Libera calor em uma velocidade menor do que o CP I, portanto é indicado para concretagens de grande maciço, onde o elevado elevado volume de concreto concreto e a pequena pequena superfície superfície exposta dificultaria o processo de resfriamento da massa.</string>
    <string name="q161a">Resp.: cimento portland composto ou portland composto</string>
    <string name="q162">[AGLOMERANTES] Qual a NBR do cimento Portland composto?</string>
    <string name="q162a">Resp.: 11578</string>
    <string name="q163">[AGLOMERANTES] Esse cimento possui adiçao de 6 a 10 porcento de cabonatos de cálcio (calcário) que passa a ser denominado de fíler. Que cimento é esse?</string>
    <string name="q163a">Resp.: cimento portland composto com fíler ou cimento portland composto com filler ou cimento portland composto com filer ou portland composto</string>
    <string name="q164">[AGLOMERANTES] Esse cimento possui adição de 6 a 14 porcento de material pozolânico. (Rochas vulcânicas vulcânicas ou cinzas volantes volantes). Que cimento é esse?</string>
    <string name="q164a">Resp.: cimento portland composto com pozolana ou portland composto com pozolana</string>
    <string name="q165">[AGLOMERANTES] Esse tipo de cimento apresenta adição de 6 a 34 porcento de escória de Alto Forno e até 10% de fíler. A escória de altoforno é obtida pelo processo de fusão do subproduto da produção de aço ou ferro, conhecido como escória de ferro. Que cimento é esse?</string>
    <string name="q165a">Resp.: cimento portland composto com escória ou portland composto com escória</string>
    <string name="q166">[AGLOMERANTES] Esse tipo de cimento possui adição de 35 a 70 porcento de escória de alto forno e até 5% de fíler. Possui baixo calor de hidratação e maior resistência a agentes agressivos. Que cimento é esse?</string>
    <string name="q166a">Resp.: cimento portland de alto forno ou portland de alto forno</string>
    <string name="q167">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que tem adição de 15 a 50 porcento de material pozolânico, o que proporciona ao concreto maior impermeabilidade e consequentemente, durabilidade?</string>
    <string name="q167a">Resp.: cimento portland pozolânico ou portland pozolânico</string>
    <string name="q168">[AGLOMERANTES] O cimento portland pozolânico pode ter pozolanas naturais ou artificias, qual é o nome da pozolana que provêm da calcinação de algumas argilas que, quando tratadas com temperaturas entre 500 e 900 °C, passam a reagir com o hidróxido de cálcio? (AC)</string>
    <string name="q168a">Resp.: argilas calcinadas</string>
    <string name="q169">[AGLOMERANTES] O cimento portland pozolânico pode ter pozolanas naturais ou artificias, qual é o nome da pozolana que são resíduos provenientes da combustão de carvão pulverizado ou granulado. (precipitação eletrostática)? (CV)</string>
    <string name="q169a">Resp.: Cinzas volantes</string>
    <string name="q170">[AGLOMERANTES] Qual é o cimento que possui a mesma composição do CP I, mas com dosagens diferentes de argila e calcário na composição do clínquer? Adendo: Seus grãos também são mais finos. Além disso, apresenta maior resistência nas primeiras idades, sendo indicado para obras onde se exija uma desforma rápida, reparos, pré-moldados de concreto. Pode ter até 5% de adição de fíler.</string>
    <string name="q170a">Resp.: cimento portland de alta resistência inicial ou portland de alta resistência inicial</string>
    <string name="q171">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que possui características que o deixa mais resistente a sulfatos, podendo ser usado em obras marítimas ou industriais. (CP-RS)</string>
    <string name="q171a">Resp.: cimento portland resistente a sulfatos ou portland resistente a sulfatos</string>
    <string name="q172">[AGLOMERANTES] Qual a NBR que normatiza cimentos portland resistentes a sulfatos?</string>
    <string name="q172a">Resp.: 5737</string>
    <string name="q173">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que é produzido a partir de clinquer Portland branco, coloração esta adquirida pela utilização de matérias primas com baixos teores de óxido de ferro e manganês manganês; além do fato de utilizar caulim ao invés de argila?</string>
    <string name="q173a">Resp.: cimento portland branco ou portland branco</string>
    <string name="q174">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento Portland branco que é utilizado utilizado na execução de concretos estruturais com finalidades arquitetônicas?</string>
    <string name="q174a">Resp.: cimento portland branco estrutural ou estrutural ou portland branco estrutural</string>
    <string name="q175">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento Portland branco que não pode ser utilizado para fins estruturais, sendo aplicado em acabamentos, tais como o rejuntamento de revestimentos cerâmico?</string>
    <string name="q175a">Resp.: cimento portland branco não-estrutural ou não-estrutural ou portland branco não-estrutural</string>
    <string name="q176">[AGLOMERANTES] Qual a NBR para o cimento CP-III?</string>
    <string name="q176a">Resp.: 5735</string>
    <string name="q177">[AGLOMERANTES] Qual a NBR para o cimento CP-IV?</string>
    <string name="q177a">Resp.: 5736</string>
    <string name="q178">[AGLOMERANTES] Qual a NBR para o cimento CP-V-ARI?</string>
    <string name="q178a">Resp.: 5733</string>
    <string name="q179">[AGLOMERANTES] Qual é a classe de resistência para cimentos CP-I, CP-I-S, CP-II-E, CP-II-Z, CP-II-F, CP-III?</string>
    <string name="q179a">Resp.: 25, 32, 40</string>
    <string name="q180">[AGLOMERANTES] Qual é a classe de resistência para cimento CP-IV?</string>
    <string name="q180a">Resp.: 25, 32</string>
    <string name="q181">[AGLOMERANTES] Qual é a classe de resistência para cimento CP-V-ARI?</string>
    <string name="q181a">Resp.: 95, 100</string>
    <string formatatted="false" name="test">50% a 80% 50% a 80% %%%% 30 a 40%</string>
</resources>
